袁國勇料沙士不會重臨本港 惟未來仍有新傳染病

港大微生物學系講座教授袁國勇出席活動時表示，相信沙士不會重臨本港，惟未來數十年仍會不斷發現新的傳染病，故提醒市民應注意好公共衛生。他亦期望能研發出廣譜和沒有抗藥性的抗病毒藥物及萬用疫苗。

近日，內地和東南亞地區爆發禽流感，令市民憂心忡忡。袁國勇指，由於街市仍有活家禽出售，且沒有生物安全措施，故容易令家禽互相感染病毒。他提醒，市民應改變飲食文化，而街市亦應避免出售活家禽，否則禽流感將不會徹底消失。

另外，袁國勇亦留意到幼稚園爆發流感的情況。他認為，兒童嚴重個案與去年比較未算嚴重，加上兒童病房亦未算擠迫，故目前討論停課亦是言之尚早。他建議，可將到校疫苗注射計劃擴展至幼稚園，並以噴鼻疫苗代替打針。

2019/01/12

點撚樣呀2019年

武肺背後嘅第三次世界大戰：諜戰丶生化戰丶經濟戰

pin慢咗

原諒你

佢講中左喎 上面bin乜春c

理論上係

燈過燒山

標題應該寫回帶